# Лабараторная работа №1

## Цель работы

1. Создать образ Docker
2. Развернуть контейнер Docker из полученного образа
2. Напечатать любой файл из Docker-контейнера

## ️Исходные данные

1. Персональный компьютер с установленной операционной системой Windows 10 Pro
2. Установленный Docker
3. Реестр образов Docker: `https://hub.docker.com/`
4. Терминал

## ️Варианты решения задачи

1. Создать `Dockerfile` содержащий инструкцию `CMD` для Docker Container
2. Собрать образ с помощью команды `docker build . -t firstlab`
3. Запустить контейнер с помощью команды `docker run firstlab`

## ️Общий план выполнения

- Установить Docker, создать папку для docker проекта
- создать в папке проекта файл script.sh и Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции

## Содержание Лабораторной работы

### Шаг 1
Создать каталог `FirstLab`

### Шаг 2
Перейти в каталог `FirstLab`

### Шаг 3
В текущём каталоге создать файл `Dockerfile`

### Шаг 4
В созданном `Dockerfile` написать следующие инструкции:
   ```
   FROM debian:latest
   CMD cat /etc/hosts
   ```

### Шаг 5
Запустить терминал в текущем каталоге

### Шаг 6
Собрать контейнер:
- `docker build . -t firstlab`

### Шаг 7
По завершению сборки контейнера, произвести его запуск: 
- `docker run firstlab`

## ️Оценка результата

Контейнер успешно запустился и вывел содержимое файла `/etc/hosts`:
```
127.0.0.1       localhost
::1     localhost ip6-localhost ip6-loopback
fe00::0 ip6-localnet
ff00::0 ip6-mcastprefix
ff02::1 ip6-allnodes
ff02::2 ip6-allrouters
172.17.0.2      b6c54216e1f9
```

## ️Вывод

Изучены основы создания образов и запуска контейнеров в Docker.
